\section{Het robotmodel}

\subsection{Basis - Robot in de omgeving}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Abilities} \\
    Wat kan de robot fysiek?
    Kan een arm tot een bepaalde hoogte reiken, hoe ver kunnen we wielen draaien?

    \item \textbf{Goals / preferences} \\
    Wat is het doel van de robot?
    Voor mensen is dit vaak abstracter, zoals in leven blijven, maar voor robots is dit vaak concreet, zoals naar een punt rijden of iets inpakken.

    \item \textbf{Prior knowledge} \\
    Wat weet een robot voor deze is opgestart, zoals een kaart van de wereld.

    \item \textbf{Stimuli} \\
    Wat krijgt de robot binnen van zijn sensoren, op dit moment.

    \item \textbf{Past experiences} \\
    Wat heeft een robot eerder meegemaakt of gedaan, en wat volgde daar uit?

    \item \textbf{Actions} \\
    Wat doet een robot?
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{robotmodel-basic.png}
    \centering
    \caption{De robot in zijn omgeving}
    \label{fig:robotmodel_basic}
\end{figure}

\subsection{Algemeen robotmodel}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Agent} \\
    De robot waar we het over hebben, agent is een andere naam hiervoor.

    \item \textbf{Controller} \\
    Het denkende deel van de robot, wat de beslissingen maakt over wat de robot gaat doen.
    De in- en output van dit deel worden als waar beschouwd.
    De controller kan een high level controller zijn, waar de hogere niveaus van de controller steeds abstracter werken met de data van de sensoren / actuatoren.
    Een low level controller kan bijvoorbeeld een noodstop implementeren als deze een object voor de robot ziet, en werkt op de korte termijn.
    Het niveau daarboven kan bijvoorbeeld bepalen op welke rijstrook de robot rijdt, met het niveau daarboven wat een route plant.

    \item \textbf{Body} \\
    De manier van de robot om met de wereld te interacteren.
    De binnenkomende data vanaf de environment wordt hier gefilterd, zodat de controller hier beter mee kan werken.
    De “perfecte” commando’s worden hier omgezet in een actie in de echte wereld.

    \item \textbf{Environment} \\
    De omgeving waar de robot in rijdt.
    De waarheid van hoe het hier is weet de robot nooit, door ruis in actuatoren en sensoren.

    \item \textbf{Stimuli} \\
    De analoge waarden vanaf de omgeving die in de sensoren terecht komen.
    Deze hebben altijd een hogere resolutie dan de percepts, door het feit dat deze analoog zijn.

    \item \textbf{Percepts} \\
    De waarde die de sensor doorgeeft aan de controller.
    Dit kan al gefilterd zijn in de controller, en is altijd een digitale waarde.

    \item \textbf{Commands} \\
    De actie van de actuatoren die de controller heeft bedacht.
    
    \item \textbf{Actions} \\
    De acties van de controller die als commando zijn bedacht worden door de body omgezet in acties in de omgeving.
    Hier vind ook ruis plaats, bijvoorbeeld door slippende wielen of kleine verschillen in actuatoren.
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{robotmodel-general.png}
    \centering
    \caption{Het algemene robotmodel}
    \label{fig:robotmodel_general}
\end{figure}

\subsubsection{Concrete implementatie van het robotmodel in het project}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Actions} \newline
    \textit{De echte acties in de omgeving zijn continu, ze zijn met een steeds kleinere schaal te analyseren.}
    \begin{itemize}
        \item Wielen voor of achteruit laten draaien met een bepaalde snelheid
        \item Wielen stilzetten
        \item Wielen sturen
    \end{itemize}

    \item \textbf{Stimuli} \newline
    \textit{De echte stimuli uit de omgeving zijn continu, op het moment dat ze worden gemeten worden ze omgezet in discrete waarden.}
    \begin{itemize}
        \item Licht (camera, lidar)
        \item Radio (radar, gps)
        \item G-krachten (IMU)
    \end{itemize}

    \item \textbf{Body}
    \begin{itemize}
        \item Input (sensoren)
        \begin{itemize}
            \item Lidar (lange afstand)
            \item Radar (korte afstand)
            \item Camera (algemeen zicht (korte en lange afstand))
            \item IMU (beweging)
            \item GPS (positionering)
        \end{itemize}
        \item Output (actuatoren)
        \begin{itemize}
            \item Servo's (sturen)
            \item Motoren (beweging)
        \end{itemize}

        \item Connecties
        \begin{itemize}
            \item Internet (UTP) (Lidar, camera)
            \item CAN (radar)
            \item GPIO (IMU)
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item \textbf{Controller} \newline
    De controller communiceert met de body door middel van low- en high level drivers.
    Dit heeft als voordeel dat je dezelfde logica hebt om van ruwe data naar nuttige informatie te gaan (HLD),
    terwijl je bij nieuwe hardware alleen de low level driver hoeft te vervangen.

    De sensor afstellen (ijken) zodat de waarden die binnenkomen overeen komen met de werkelijkheid slaat op de body (hardware).
    Kalibreren wordt in de software (controller, of tussen controller en body) gedaan.
    Dit filtert fouten en errors weg die de sensor geeft.
    
    \begin{itemize}
        \item
    \end{itemize}

    \item \textbf{Percepts}
    \begin{itemize}
        \item Afstand-hoek combinaties (pointcloud) (lidar, radar)
        \item Bitmap (camera)
        \item Coördinaat (GPS)
        \item Oriëntatie (IMU)
    \end{itemize}

    \item \textbf{Actions}
    \begin{itemize}
        \item PWM-signaal (stuurhoek)
        \item PWM-signaal (aansturing motoren)
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Intern bij de controller}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Offline} \\
    Wat de robot doet voor deze actief een actie onderneemt.
    Dit deel van de controller krijgt steeds een update vanuit het online deel, om zijn gegevens bij te werken.
    \item \textbf{Online} \\
    Wat de robot doet wanneer deze bezig is, zoals het actief sturen of rijden.
    \item \textbf{Knowledge Base (KB)} \\
    De koppeling tussen de offline en online delen van de robot.
    Dit is hoe de inference engine dingen te weten krijgt van de learner.
    \item \textbf{Prior knowledge} \\
    De robot kan bijvoorbeeld een kaart van de wereld hebben op het moment dat deze gemaakt is,
    maar dit kan ook tijdens het werken worden gemaakt met de informatie van de sensoren.
    \item \textbf{Ontologies} \\
    Dit is een andere naam voor het domeinmodel,
    wat meestal wordt gemaakt door de programmeurs in de context van het maken van de robot,
    maar het kan ook worden gemaakt door de domeinexperts.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{robotmodel-controller-internal.png}
    \centering
    \caption{De controller intern}
    \label{fig:robotmodel_controller_internal}
\end{figure}